人民銀行新規定：存取10萬以上要預約登記

【人民銀行新規定：存取10萬以上要預約登記】
【稱為遏止犯罪活動 】
【學者指措施或防止擠提】
在內地的銀行取款或存款手續一向都很簡單，但是今個月開始人行有新規定，存取大額現金要先預約和登記。7月1日起，在河北省的私人戶口提款或存款超過10萬元，又或者在公司戶口存取款超過50萬元都要預約和登記。提款的要寫明用途、存款的就要寫明來源。這些資料會被放入大額現金管理信息系統，實現信息共享。試點計劃為期2年，待河北省試點成熟後將會在浙江和深圳，甚至全國實施。
一聽到消息有北京市民認為存取大額需要登記身份、信息是應該的，也能保證大多數人的正常生活水平但亦有市民認為是侵犯私隱。人行解釋，中國近幾年的大額現金交易量持續增長，而且集中在特定領域、人群和時期需要加強管理大額現金，抑制不合理的需要以及相關違法犯罪活動，但有經濟學者猜測這只是其中一個目的。主要目的可能是為了妨礙金融危機避免擠兌行為。
人行指出措施不會明顯影響到公眾的日常經濟活動，會確保在合法合理的前提下，公眾存取款自由受到充分保護。

幾時到香港

送錢你使都要登記

呢D 時勢個個想拎錢走
你仲入錢落銀行
梗係要check 9 你

冇錢攞 泡沫緊

啲錢點用都要報

話就話驚你比人呃
實際就你的都是政府的

“市民認為是侵犯私隱”

有冇咁能無知呀呢位北京市民

呢位北京市民應該比人捉左

所以多錢果班 要轉走一部份

一陣香港都搞

每次拎9萬9000算

共你產

支爆的味道

梗係。芝麻人既錢即係黨既錢，你要用黨既錢梗係要申報啦，咁都唔明

十萬係試水溫
無咩反對聲音就半年至一年後降到五萬
反應唔太大就半年至一年後降到得返2.5萬
城市人表示反對，但有6億人以上是同意的，一年再降到得返一萬

沒有共產黨就沒有新中國，沒有新中國就沒有銀行存款

共產黨不忘初心，就係共產🤣

試點2年咁耐? 試水溫都2年

搵藉口黎充公你d錢

河北姐 深圳都未出

支持

攞嚟攞去咪人民幣廢紙嚟嘅

用左唯一一次嘅言論自由

共你